支那公車無差別殺人事件：鬧區衝撞2.3公里，已知8死22傷

中國福建省西南部的龍岩市，25日下午發生嚴重的無差別殺人事件。一名48歲的當地男性，因故與地方的居民委員會發生糾紛後，持長刀闖入居委會辦公室砍殺幹部，之後上街挾持了一輛公車，並沿著龍岩市區暴走、沿路無差別衝撞2.3公里，直到公車撞車失去動力後，該名嫌犯才被民警包圍制伏，但卻已造成8人死亡、22人受傷（其中1傷者命危）的重大恐慌。

福建檢方表示，被警方控制的兇嫌是福建龍岩本地男性，「犯罪嫌疑人邱某，男，1970年1月出生，無業」，犯案動機疑似是與當地的居民委員會幹部「屢有宿怨」，當25日居委會幹部登門訪查、為邱嫌的父親辦理「優撫證」（中國對榮民或特殊貢獻者的社會補助）時，與在家的邱嫌發生衝突。

目擊者表示，邱嫌在與居委會幹部發生口角後不久，就手持兩把西瓜刀闖入當地的居委會辦公室，當場斬殺了居委會主任，以及另一名趕來勸架的民警。之後，殺人的邱嫌即持械走到了附近的公車站，強行登上一輛「35路公車」，不由分說地砍殺公車司機。

公車司機回憶，當時他在土樓坪站停車載客，但兇嫌突然持刀砍殺。倉皇之下，他只能開啟車門要乘客快點逃命，自己也旋即從司機側門負傷脫離；然而司機與乘客逃下車之後，獨自一人在車上的邱嫌卻坐上了駕駛座，並開著未熄火的公車「沿街無差別衝撞」。

「當時我在散步，突然街上一陣尖叫『公交車撞人啦！』」一名在地目擊者向《新京報》表示，這輛失控的公車沿街暴走，許多行人就這樣被逕行輾壓，「我看到地上躺著一人，是過斑馬線時被撞的，身上都是血，50多歲的男人，躺在路中間不會動了，救護車就停在旁邊...接著不遠處又躺著一個，身上有血，一動不動，我也不敢仔細看。」

邱嫌開著公車，一路沿著市區的雁石溪河畔暴走，之後西向、試圖朝市中心疾行，但卻於豐溪河畔撞上車陣，並在壓過一輛轎車、一輛計程車、三輛機車後，全車失去動力。此時的邱嫌再度持刀下車，並站在道路中央向人群張望，但卻沒有再發動攻擊，直到多名民警前來圍捕後，該嫌才遭制伏逮捕。

福建省政府表示，邱嫌挾持公車無差別衝撞，在市區共暴走了2.3公里；包括一開始他在居委辦公室殺害的2人在內，整體事件總計造成8人死亡、22人受傷，其中1名傷者至今仍有生命危險。

儘管中國政府強調「案情仍在調查中」，但類似的無差別殺人事件，近年發生的頻率卻越來越高；若根據官方所公佈的資料，這類的「中國通魔」事件，卻普遍具備「男性」、「中年」、「無正當職業」...等極為類似的壓力特徵。

像是在今年9月份，湖南省衡陽市的衡東縣，就也發生過類似駕車衝撞路人的「無差別殺人事件」。當時，中國政府也將全案定調為「反社會心理對社會的報復」，而54歲的犯案者陽贊雲（男性、中年、無業）也於12月21日，遭湖南省法院判處死刑，但事件犯案動機至今仍未對外公佈。

以支那邏輯嚟諗 咪要禁車？

GTA 真人版

支聯會應該搞田明建祭典

禁人係街行

所以搞網上購物
咩都上網做
唔洗人出街

死咁少？？

好中意拎部坦克去輾壓啲npc

火箭炮炸到佢地仆街

扔氣油彈燒死佢地

話時話如果香港有條癲佬咁玩法既話真係不堪設想

根本GTA地圖就應該set係大陸

《GTA：Hokkien》

開個馬力勁既車係香港玩真係死幾百人,尢其是尖沙咀食飯時間

「無差別」係咪無個性戰隊啲fd?

無差別格鬥流（90年代用語）

利申：舊香港人。睇亞視

公車司機俾人斬殺之後仲可以回憶到？